入黎放低你隻龜 2

繼續放

原來開左新po, 魚佬好似唔係係金魚街, 其實近唔近?好唔好行, 打算放假去睇一睇有咩買, 上去唔買會唔會好奇怪, 因為好似上樓的?

佢最近搬左去銀都(太子附近)
以前成日去舊鋪買野
嗰啲商業大廈上去有咩奇怪
好多ig shop嘅實體店都喺啲商業大廈到

屌 原來我睇錯字 自膠
上去唔買唔奇怪呀 我成日上去行下就走

打算如果之後買濾水燈個d 幫佢買, 佢有無耐性, 魚街d 人好hea 唔想答既態度, 我乜都唔識, 貴少少都唔怕, 曼緊要肯答買岩野

態度我覺得係okay

今日見到有個膠箱好透好正, 早知買佢

另外有巴打搵呢d 格仔網, 金魚街有好多

冇追po，買燈我去稀鰭買，店主好好，講哂要求就推介邊款啱我隻龜用，龜糧同3盞燈都同佢買

稀鰭係金魚街?

附近啦 西洋菜街南
樓上舖黎 個人幾推薦
起碼佢地係有心 唔伏我先

好, 得閒行下先

好得意

換左新缸, 原來唔係好大, 而家分兩個, 第日龜龜大左先再換, 發覺今日日本城個個仲岩, 第日有機會再換

之前係樓下無啦啦有隻俾人拋棄既龜
雖然好得意 但我未養過唔敢執佢返屋企
後尾俾左個保安姐姐 佢話佢識養
但我而家成日都心掛掛好掛住隻龜龜

超級百厭🖕🏻

拎黎養啦好易, 我係呢到問完問題而家養緊4隻, 一隻其實你買個大膠箱, 一個曬台, 一樽龜糧就一定搞掂, 最簡單方法

水太少！

隻龜好似腐皮呀頂

佢地唔使太深水架, 己經蓋過左佢地個龜蓋架喇, 佢地爬起玩緊咋

正常水龜最少水深係龜背3，4倍都唔係問題
不過水太深假山就唔夠高

佢地澤龜黎應該無問題既
買太高水太深, 上左岸怕走佬, 暫時比佢地咁先, 第日換到缸先比佢地游深D

得得戚戚咁換殻

求救
我只龜好似有白內障
又唔食野係咁訓教
係咪好嚴重？有咩藥/眼藥水可介紹？感謝！

買外國牌子眼藥水試下

稀鰭d 人真係好好, 買左漏水了

好貴 你好有米

218 下面個牌錯架

嚇死
絲打用緊？

一陣返屋企裝, 未用過, 不過佢話呢個真係唔係吸屎最好個d 款, 但我想用最簡單試下先

岩岩先知mazuri糧叫m糧
早幾日係鱟地坊嗰邊買左啦，兩隻龜好似幾鍾意食
應該話只要餵咩佢地就食咩

等你用後感

佢有介紹我吸屎好好既要底又網個頂又裝, 我唔識, 同埋最好要玻璃缸唔可以太細, 所以用左入門款先, 不過可能都快要換棉

個膠箱唔夠高, 要買過個高身d 先岩裝到, 個浮台同濾水都吸唔到同夾唔到個缸, 搵夾夾住先, 同埋個浮台feel 到隻龜再大d 一定可以越獄, 驚

濾水有點嘈, 嘈係d 水聲嘈, 唔係部機有聲, 唔知係咪本身一定係咁, 有咩辦法?

Hello

乾養and 搽iodine/betadine 藥房有
每日浸3-4次水and食野 小心溫差

己經做緊, 獨立乾養, 朝早一次夜晚一次小量水比佢飲同少糧, 唔該曬

我隻野都係醫緊 差不多好
因為佢都係唔肯上水 依家定期強迫佢上水

我個隻有上水, 但我估係買返黎己經有少少感染唔知, 黎左一星期, 好勤力日日換水, 所以應該唔關水質事, 係都可能係因為唔慣要適應所以有D事, 見佢平時有曬太陽

今日問稀鰭直情同我講唔使用藥, 最緊要乾養, 而魚佬就話其實唔使用龜精靈, 佢都話係乾養就得, 真係用都係用碘最好

另外有話如果己經有感染就唔好直接水喉水最好除錄氣, 之後送左包除綠比我無收我錢, 當然因為我有買其他野先送

魚街有得賣 我都有用 有支zoomed藍色除氯氣ge
我由佢bb用到大 bb果陣怕佢對水敏感

zoomed 好似大牌, 信得過d, 搵日去睇下先, 魚佬送個包雜牌唔敢用

頭縮縮好好笑

肥到包莖咁

每次落少少 用到2046都未用完

瑜伽大師

有無巴打有用濾水?想點塊棉點睇夠期要換?

個樣好佛系

過黎j龜啦
我隻港女好鐘意單腳企 唔知jm9

通常塊白棉黑左7成 啲屎積住晒 我就換

我見魚街有勁多種棉, 唔識分是但買左兩隻聽講有d 洗洗佢可以再用多幾次

你部機照你經驗幾耐要換一次

買左一隻炭乜乜本身黑色

以前用開白錦+活性碳
而家就咁用白綿就算

可以洗嗰啲應該係生化綿(用過，實際功能唔清楚)

4日

係咪類似咁？

陸🐢

生化棉係咪厚厚地令令地身, 成舊海棉咁彈性架?
我放工返去影個兩隻你睇

我問魚街d 人話其實兩隻都得, 睇自己喜好

我個隻薄d 都係類似咁, 好似係, 返去望望先, 琴日睇左好耐自己都亂曬, 我見最普通有幾9蚊塊就真係棉布咁, 其他都係類似你圖呢隻

係垃圾房搵到佢
養左六年啦

遲下會好大如果我負責到佢都想養, 但遲下要養貓, 唔可以啦

我用左一晚見到好多黃色雜質

係，就係好似海棉咁。
上網搵左啲資料，生化綿主要係培養硝化細菌，令水質變乾淨。啲人話生化綿啱用喺魚缸多啲，因為魚缸啲水冇咁快需要換，先種到啲菌，而龜缸太快換水，菌都未養好，啲水已經換晒。

睇水量，我嗰缸嘅水量好大，用嘅白綿量都多，所以3-4日先換都得

好, 不過唔會差左應該無咩所謂既, 我見價錢唔係爭好遠, 試下先

個店員都話可能只係由日日換變3至4日, 應該唔可以再耐, 因為佢話我呢隻入門款, 唔好預隔屎隔得好好

佢話龜屎大粒過魚屎, 所以龜既濾水棉係會換得仲密

發覺隻黃耳好細膽唔刻上水曬太陽或者上岸乾身, 怕佢長期浸水唔好, 雖然水唔深佢伸長頭係抖到氣, 但想佢曬下殺下菌

望咩呀望

食野同排便?

呢隻係賀曼 陸🐢黎講成年體算細隻

只有15-20cm底甲

人工養多數15cm就停

吸水+排尿酸
間唔時落埋電解比佢飲

幾好喎, 如果我有機會養一定要細隻

唔知係咪因為近排又涼返 隻龜唔多活動

我都係 成日去暖燈個邊訓

我個隻都係賀曼
家下又成日訓 又唔多食野
想帶佢曬下太陽又落雨

我個隻慣左鐘意暖

平時24 25度都要走向暖燈位

唔多點郁 如果出太陽我都想帶佢出去行下

幫親戚收留左2隻巴西龜
發現係佢哋下面有腐甲
同埋發現佢哋冇乜屎屙
係唔係身體有問題？
但佢哋照食到野㗎喎

收留佢之前食咩糧
依家又比咩糧

佢冇講邊隻糧 淨係話粗養開
但我老母求鳩其買咗$20一包嗰啲糧
依家放係浴缸養
餵嘅時候就攞個兜裝盤水放糧比佢地
Ard 一日一餐

試下買d水龜糧 睇下有冇靚屎排

咁腐甲點算？
同埋其中有一隻佢背脊有白色一點

你地d仔女開口食嘢未？

年中無休

另一位家人

試下用呢種藥 ok嘅

想問下你哋隻龜會唔會冬眠同埋會唔會唔食嘢架
依家開始食嘢未呀？

日日都食架wo

未呀
好擔心佢

就咁睇又唔似好嚴重, 碘岩唔岩?

我隻巴西苗突然兩日無食野, 成日訓, 上岸唔游水, 擔心, 不過可能BB係咁, 又唔知係咪病, 見佢抖氣試過1,2下有泡泡, 但用棉棒整走左水又好似無事

老龜一隻

未習慣姐應該，我嗰隻水浸唔過頭都會係咁爬，比啲日子佢適應下

2月中已經開口食
仲每朝6點幾刮箱嘈醒我要食野

個樣好似

早晨

我隻大龜連我手嘅皮都齒埋

改裝好個龜缸, 而家有濾水加左網防止越獄

我愛拖鞋

個鼻窿好大

你哋有冇遇過兩隻龜對望狂搖隻手？

有機會係求偶舞，或者本能自我保護嘅反應
如果冇打交就okay

利：試過

最慘有打交
本身佢哋已經一齊養咗5、6年啦，同品種嚟
但因為咁依家暫時分開咗
唔知點解決好

聽人講 隻龜搖手係爭地盤嘅行為
Btw 佢地係最近先咁樣？持續左幾耐？

之前Keep住間唔中會但無打架
到前排幫佢哋換新缸就開始會打⋯
所以分開咗，但係一試吓擺返埋都會有火藥味
好頭痛

大龜傻下傻下，頭頂有條菜都唔知

分開養一排觀察下先，唔好餵活體
Ching隻龜咩品種？巴西？

無餵開活體
唔想分多個缸

東錦油彩龜？

終於買到啦
我覺得mazuri最好係聞落幾腥幾油
好啱佢哋胃口

西錦油彩

上星期重係隔兩日食
今個星期日日都食唔飽咁，要日日食
兩隻肥婆食到我窮

佢哋乾咗咁耐唔識用曬台好正常
你分幾日慢慢加深水位，加到過背double
至於曬台就要教佢哋用
用蝦乾或者糧引佢哋上上落落
上得十轉八轉就識

你睇下似唔似肺炎

又好似唔係, 不過有d 瘸皮, 乾養左晚而家搵棉棒整得走, 今日又好生猛, 買左除氯了, 應該因為用新水所以兩隻都咁

就咁睇唔覺得腫咗
可能係肥肉加埋食咗有多紅色色素嘅糧
你翻返去正面睇下下肢有無腫再判斷

腐甲喺邊睇唔到
一般唔嚴重嘅腐甲可以自己搞
用消毒過嘅針輕輕挑走腐甲位置面頭嘅殼
同埋加埋乾養、曬太陽
每日畀一兩個鐘佢飲水食嘢排泄
養返兩星期啲菌一般都死晒
到時可以再水養
太嚴重太深太爛就睇醫生

謝指教而家水深到龜背 佢哋可以浮吓游吓又會掂到地 至於曬台佢哋都開始用喇～最緊要佢哋舒服同開心

我嗰隻係東錦

好得意，本身都想搵呢個 係咪喺魚街買？

起魚佬賣

但之前無耐去過一次發現好多病🐢

所以要自己搵間信譽好既買

唔好貪平

街邊平賣好多都有蟲

魚佬d 龜好多病?

聽聞係

自己親身上過去見倒個場好多一隻隻灰色既蟲

有個tg群傾🐢既都話比之前差左好多

咁誇張, 想入tg 群

我係魚街見有d 幾十隻放一堆個d, 都有d 驚

其實肺炎可以點搞, 問定想知咋, 見好多網講買隻唔知咩藥粉比佢沖涼就得?

唉

當你有心養寵物

你去魚街見倒呢d就會好心痛

唔係話自己道德好高尚

當賣佢地既人只當佢地商品

佢地死左病左都唔理 可能搵個膠袋拎d🐢擺入去就dum左佢 佢地起膠袋入面等死

有良心d既商鋪就會養個環境好d

所以已經好少行魚街

大部分都係等死既野

你去邊到買呀

仲可以邊到買 求推介

黃綠龜一隻，5年前係自己果層lift lobby執返黎

Aog/稀（奇）？非打手
未起上面買過野

但睇ig知aog有獸醫跟開所有賣既🐢

仲有個間就信譽好

個樣好善良

幾多歲, 好Q

同老婆一拍拖就養，而家未夠八歲

最惡嗰隻

俾佢呃左

咪同你一樣囉
我上個post好似係覆你鱟地坊

咪導人養龜啦，野外放生果d多到一年人道毀滅唔知幾多，要照顧好一隻龜唔係坐監咁健康成長唔易同埋要既空間唔細 ,加上好多所謂靚既品種好多都係捉野生偷渡 惡劣既環境人工養好彩你買到信得過既來源亦有好多品種會生到幾大隻仲要勁長命最後棄養，棄養放生死全家 養之前自己諗撚清楚咪撚自私一時貪得意

特別叫人去魚街睇問買，根本唔知魚街啲人請人有手有腳就得 知識量0,只係想拿拿聲甩哂啲貨呃氹鳩你買 根本唔撚應該支持條魚街呢個惡性循環既動物寵物買賣既黑心生意

買多隻盾仔
長長久久

係啵
冇錯冇錯，我就係聽你講去左嗰樹買

有無將呢段嘢copy去寵物台其他post
講到有呢個post就會多咗人養咁
有post畀大家分享交通
好過收收埋埋唔識養
養到病養到死呀

去過荃灣另一間專養龜嘅水族舖
貴好多

養咗8年幾

好大個缸 依啲天氣有冇開暖管？

36吋缸，因為4隻都成8吋長!
都仲有開暖管呀！呢排幾隻輪住生蛋!

呢隻剛剛生完，好鬼死攰咁樣，應該仲有得生!

成4隻，重要隻隻呢個size
水位唔算深
無成日撞到打交咩

水大概8吋深左右，大家和平相處!

做你隻烏龜好慘

願聞其詳!

我都覺得好似逼咗啲
我兩隻龜女20cm左右
住50*70cm，水深20cm
我都驚逼親佢兩個
樓主嗰個36吋(91cm)住4隻

但係又好似mean左d既, 咁香港真係地方細, 養大左都好難搞...人都係咁迫

咁係咪要放箱地下養, 我都唔敢想像佢地大到咁係放去邊

好慘, 魚街d龜真係好多病, 我買左4隻龜, 點知琴日草龜死左, 死前己經用左好多藥搞, 其實買返黎都覺得佢呼吸怪, 都算啦個隻唔提, 今日認真搵燈照住檢查下其他龜手腳頭, 都有少少好輕微既白點, 而家查左碘, 乾養一晚日頭落水咁, 我個缸改良左而家大左好多啦, 裝埋濾水, 水質唔差, 除埋氯, 希望佢地唔嚴重落去啦, d白點太細粒, 好難查, 佢地又縮手縮腳, 唔敢用龜精靈, 好多人詬浸死龜

第一係加溫到30度
第二係確保佢食野 唔食就force feed
第三係泡藥 抗生素
同埋不能太深水 怕佢游得唔好

你都係養4隻
諗定地方擺佢哋啲缸
其實養之前都有責任check清楚養到最大有幾大
按能力去養適量龜苗

我屋企有窗台
我霸咗1/4左右嚟擺缸

其實如果腐皮嘅
要好長時間離水
儘量等佢哋身上嘅菌死晒
日頭有太陽乾養反而好啲
夜晚浸返兩三個鐘左右就夠
同埋要舖毛巾喺底畀佢哋行路活動
重要小心佢哋凍親

R.I.P.
你點處理佢

雖然陰天, 但都好想曬太陽呀佢地

新屋圖

我屋企隻巴西都係執番黎、同母親係商場行街執到、
雖然衣家唔係堅企住都好掛住佢地。

d相6－7年前架喇、仲有一隻係草龜、唔係好搵到相

呀龜(巴西龜)唔知點解好神奇係商場出現、個商場都冇龜池…
初初執番黎個幾日唔食龜糧好大牌、淨食蝦仁、
之後加多兩個同伴同佢爭食佢又肯食龜糧、
最後變到只要見到個龜糧蓋就識狗衝黎
平時地下乾樣佢都唔會四圍痾屎、放水食野就識痾。
乾養係因為佢唔肯住屋(箱)入面、呀妹買左個3格箱、
打算一隻龜一間屋咁、等佢地有自己空間、
另外個兩隻係入面都冇乜野、係呀龜唔肯住、成日自己爬出黎、
佢爬出黎又跌落地、驚佢成日跌、跌到內傷、所以就放佢係地下、
由佢自己周圍走、不過冇乜野佢自己就匿係櫃底、間唔時巡下場、
早晚食野就識走出黎、眼金金咁望住妳、等妳放水餵佢。
用手餵個陣佢都好叻唔會咬到手指。
不過佢好揀食、同埋好女王、但係好有性。

隻花龜(買個時個牌寫乜中華花龜)仲搞笑、佢應該有潔癖。
如果佢痾左屎係佢間屋個地下度佢就會係舊石上面唔郁…
但如果係痾左係石上面…佢就死都唔上舊石…
同埋佢行路係個底殼完全唔掂地、不過佢唔太喜歡水、
水深d佢會好驚…只有食野先落水、佢都肯食小小生果。

草龜就隨性d、有d蠢蠢地、最唔揀食(但唔代表食菜)。

絲打你隻龜係咪好大用邊種曬台？我果隻都十年，有成20cm

絲打又係我上個post 話阿媽養隻龜手腳腫左
我買左燈 同埋準備緊買大箱俾龜龜 重未睇醫生 （因為唔夠錢 .......）唔知係醫生前點做 早兩日俾多左水佢 反而好似嚴重左 介唔介意加Tg傾 好迷惘

商場都執到咁痴線

我整左呢個 放左之後本身個箱已經無位
吸盤式嘅曬台唔會好易跌？

真係好奇怪、唔知點解會係商場都執到orz
btw...我覺得您隻龜第一張相好似夏蕙bb

其中一隻巴西龜呢幾日成日眨眼 仲見過佢合埋眼全身唔郁維持假死狀態十秒左右...佢食慾無咩問題 但係佢咬完粒龜糧又會吐返出嚟之後再食 同埋佢鍾意潛喺水食啲龜糧碎多過食成粒糧 而家分開咗佢自己一個箱滴咗龜精靈 有冇巴絲知龜龜有冇事

吸盤會呀
我嗰兩隻都廿幾cm
我自己整曬台

唔知有冇記得我
係第1個POST 話 我隻龜龜個嗀好差果個

我帶左佢睇醫生
話佢個嗀好差

比醫生話我

呢家要乾養佢一大段時間

希望佢會慢慢生返D 好D 既出黎

要用碘油溝稀日日幫佢刷背

話說果日睇醫生
佢話好多人用膠箱養
個箱底太鞋
整到D 龜手腳損晒

第一件事係同其他龜隔離
但殘酷啲咁講，我唔建議救

1.肺炎好易傳染，一隻龜有事，全屋龜有事
2.好易番發，今年醫番好，下年冬天大機會又會出事
3.要永久隔離，避免1,2同時出現

難聽啲講，醫返都晒藥費

但如果好有感情，一定要救嘅
1.用F10SC or其他類似嘅嘢，稀䆁後用霧化器比佢吸
2.乾養住先
3.保溫

但最好一定係睇獸醫啦

利申：個人經驗+個人學習嘅知識，有錯請指正

下膠箱個底鞋咩?可能睇咩款?

好正

咁唔貴 我聽親大家講都要幾千！

So cute

我想知烏龜究竟係放水養定係乾養？又話啲烏龜成日喺水度有皮膚病嘅又爛甲？

哈哈🤣🤣

你嗰啲盆景好靚😂😂

睇龜種
常見嘅巴西龜嘅話
一定要水同陸地都有
有腐皮腐甲呢啲
多數係水質問題、龜身體質素差

而曬太陽有利骨骼生長、加速新陳代謝、殺菌
所以話曬太陽好緊要

有冇人教教我乾養事情

隻衰野唔鍾意上岸可以點解決
除左強迫佢乾養之外

留多次啦

慢慢學㗎咋
係咪以前細個未畀過陸地佢？

我隻黃耳都係養左十日到先上岸, 可能驚

聽講係水好過一直係岸唔落水, 一直唔落水可能有病, 所以你唔使太驚

唔係 養左年半 似性格問題 要另一隻上佢先會上

bb養大到現在了佢細個肯上

可能習慣姐, 應該無野架

紅腿一定活潑
我果隻養左八年
乜都畀佢拆過曬

呢隻唔會好大

你果隻忍者龜bb 兩年後一定大過佢

你果隻咩龜呀？

朋友俾左隻巴西龜，巴西龜長度12 cm 每日餵幾多次，每次餵幾多 ？ 要咩野要注意 ？

巴西想養得靚
個缸要深水俾佢游，要有乾身位，曬唔到太陽就整支射燈射住個乾身位
如果係母龜，整個泥池係岸俾佢挖，生蛋，唔係佢會谷住幾個月最終被迫係水入面生

Thanks
水位啱啱蓋過佢個背可以嗎？整左個 platform 俾佢不過佢好似唔上岸咁

咁無計
我都有隻蠢啲兼身體差啲嘅
成日要另一隻帶住
大大下先算好少少
最緊要有曬啫
身體無乜事咪ok

一般講法係跟佢個頭嘅size去餵
但我多數都係餵到飽
龜仔就一日一餐

睇下佢仔定女再判斷佢最大去到幾多
例如我嗰兩隻巴西龜女都已經廿幾cm
已經差唔多盡
咁份量可以略減、改做隔日餵

三樣嘢：水、地、太陽
1. 水要過背，可以係佢個殼嘅長度咁深
佢瞓着都識浮起呼吸
水唔過背會翹殼
同埋留意返水質
可以就咁自來水
但食嘢最好另外開兜畀佢
水太污糟會有腐皮、腐甲
2. 陸地要離水，浸喺水入面嘅石仔唔可以叫陸地
要有位畀佢乾下身曬太陽
3. 曬太陽或者UV燈
可以殺菌、加速新陳代謝、幫助消化

上面有人覆過你生蛋嗰啲
可以睇返佢性別、歲數、體形
12cm嘅話就算係龜女都應該未性成熟
等遲啲佢大個、成日撥腳先再預備

深啲啦
深啲靚啲㗎
曬台可能唔慣/唔識
試下用糧同蝦乾引佢
上落得幾次
佢發現安全就肯上㗎啦

曬太陽

好，再研究下先！

放左透明膠箱入面，發現左啲水好快污糟，係唔係要日日換？一次過搵哂乾淨水 ok ？

水量少嘅話係影污糟
所以先話餵食要分開
最好食完再浸多半個鐘至一個鐘
等佢屙埋
咁就唔怕佢平時游嗰啲水太污糟

我會一次過換晒乾淨水

我而家都分開餵佢地食野屙屎

其實為咗佢哋都換咗3次缸，由2吋左右養到而家（有隻仲係bb養到咁大），屋企真係無位再放大啲嘅缸!

唉我果2隻都係有個蠢D
但係由細俾人蝦到大無進步
永遠唔夠人迫 食野又慢
仲要係仔黎
依家長期成個狗公咁追住條女凸J想扑野
但無人show佢

但兩隻都蠢
咁邊個蝦邊個

其中一個阿 男仔

有冇巴/絲打隻龜仔超過10歲
上網睇相 香港好似好少人養到成年

想問下大家知唔知邊到有得買呢隻糧
我隻龜食呢隻糧食左好多年
但我買唔返呢隻
新個隻糧佢食2粒唔食⋯⋯

因咩事殼好差？
我隻港女一樣殼麻麻地
醫生叫我碘油刷背, 曬太陽/uvb燈, 同埋戒食蝦, 因為蝦嘅成份會分解鈣, 曬幾多太陽都冇用

我以前冇時間打理佢

FB啲龜group有好多
見人哋分享嗰啲平均都15歲以上

金魚街無？
行下區內啲水族舖睇下有無得代訂
或者如果係外國牌子咪Amazon集運返嚟

魚佬有呀

我隻龜都差唔多十歲
以前都係老母粗養 好多病痛
依家盡力俾最好佢

日日部佢浸水 之後刷背
再乾養
醫生話最少3個月
仲要未知好唔好得返

加油呀
咁洗唔洗覆診？

唔該你

我個乖仔

冇計，魚街十蚊隻
好多人又唔識養（多數係當風水龜），幼龜過唔到第一個冬天
一啲都唔出奇

有乜病痛又唔識搞，睇一次醫生夠買多幾十隻
死一隻買一隻

大把人咁諗

更加唔好講魚街黑店嘅死亡套餐

同埋好多人養到咁上下就放生/交比動物協會

我上網睇資料陸龜講緊幾十歲以上都得, 但坊間家庭養多數係得10歲以下龜仔, 相比之下成年龜比例真係好少

利申:有隻2歲左右既賀曼,想佢長命百歲唔知有冇多D成功例子

我睇下情況 再睇下會唔會帶佢返去比醫生睇下

我果隻十四歲到

有

呢啲人嘅心態真係好差
無論係領養定係買返嚟
由一開始揀咗就已經要負責任
如果係自己仔女會唔會由得佢就咁病死
話生過件補返數就得先
一啲都唔尊重生命

有塊背甲唔知做咩鬼野成年又唔甩
阿龜又食得瞓得痾得 不過就好挑食 只食蝦仔
老母過唔使俾咁多水 聽人講又要過甲

真係未聽過有人養幾十年

我隻忍者成日扮死

兩隻地圖龜😛

係金魚街買真係好多問題, 巴西苗兩隻手又有白瘡, 頸上面個粒琴日用黑頭針清左再查碘, 隻手清唔到, 可能粒瘡未熟, 又唔會夾硬黎, 但好似越黎越大粒

嘩, bb?

然街魚佬都有呀

Thx!!!!

打錯曬字, 我隻龜都係食呢隻, 不過近幾日唔太食, 食左面星期就厭左咁

我個隻由細食呢隻食到大 都五，六年
我老豆買開佢糧 佢話呢排金魚街冇得買
求其買左第二隻糧
點知佢食兩啖又唔識食淨勁多！

其實餓一排正常都會肯食既, 不過食開好地地最好買返佢, 我記得有呢隻架, 我返工係魚街, 一星期都行一次, 有見到佢呀

可能咁岩佢買個間無姐

係呱 下次我去睇下

我聽日去開魚街, 幫你望望

好啊唔該你

有冇打架？

龜界連登仔

嘩 好靚仔喎 巴打實好錫佢
靚到直頭好似有線隻傳心假龜咁

係啊

其實初頭都未識點養, 換左好多野比幾隻龜龜, 多得呢到巴絲降答左我好多問題

咩龜黎?似名種

放大黎睇 超靚 接近零瑕疵
可摸耳分享下養龜心得?

仲大隻過連登仔

刀背蛋

好可愛

兩隻個樣好呆

養左兩星期咋, 我無咩好好設備, 應該佢本身靚仔
其實佢住個位曬到太陽, 裝左濾水, 膠缸養咋我, 呢到巴絲裝曬燈又玻璃缸仲靚啦, 我唔敢獻醜

手甲好長

旺角去太子站間m記對面有間賣 街邊鋪黎 平時都係個度買

冇呀
應該係想扑野
男對女狂搖對手
後尾男個隻咬女個殼
女唔撚show佢

你就好
我果兩隻初初都差唔多係咁
而家越嚟越惡

我係調轉 男對女搖手 條女追住咬仔殼
隻仔好想搞佢 但條女唔show佢仲兇9佢

條女一哄埋佢就勁驚 你睇下佢個鳩縮樣

我個隻巴西 你呢

好撚好笑
成個人樣咁

有冇人知呢隻龜個殼係咩病 (珍珠龜黎，幾個月前汁番黎，仲未好番)

似角質化 個d位硬唔硬

硬呀

咁應該唔係爛甲 係角質化
無咩事 不過想美觀D可以有時乾養and塗betadine
鼓勵曬多d太陽

好 唔該

唔使聽老母
水要過背

其實巴西水性都好好 佢又唔係bb 深水係ok
佢仲多空間游添

大家好，我隻巴西養左兩年幾，最近發覺佢唔食野又唔郁，仲生左啲白點。想請教大家佢係咩地方唔舒服？

想同大家分享身心疲累既事

我養左狗同龜各一隻，佢地兩隻唔岩嘴型。
佢地d視線係：龜 狗：
隻狗唔敢掂隻龜，隻龜知佢驚成日突登行近整蠱佢

尋晚我返嚟，隻狗痾左屎，但舊屎係比輾過⋯
咁我隻痾有潔癖，100%唔係佢，咁我就心知不妙

我隻龜唔困得，佢要同隻狗一樣，自己搵櫃底訓，要自由，食嘢屙屎尿飲水，自己識去返個龜池
咁即係話， 隻龜輾完d屎通屋行

如是這，尋晚我o完T,第一件事要喺櫃底摷返隻龜出嚟幫佢沖涼，洗屎，跟著再洗成屋地 ，阿門！
漏左：要執返隻狗堆屎（扁晒）

西錦

之前行魚街見到東錦苗都覺得好靚好想買
有冇相睇下你個隻

我覺我魚街好少靚龜, 一係就好細地方養住

之前係魚佬見到 好似一缸有7，8隻到
隻隻都好活潑 有一隻甲紋特別唔同
同埋頭d紋好白 唔同其它黃黃地
而家都好後悔冇買到

小巴西有輕微肺炎，應該點做？

側浮 少少開口抖氣 唔食野

但聽講魚佬呢排d龜住既地方勁污糟, 上次見到有d黑蚊蚊, 聽講有人仲見到佢賣肺炎龜同d水有蟲, 有d驚

你唔驚就買粒抗生素比佢藥浴 阿莫西林(Amoxicillin) 藥房有得配
當然最好梗係睇醫生, 我都係因為之前草龜肺炎上網搵資料, 不過最後都救唔返, 所以睇你點睇, 你google 龜 阿莫西林 會查到要點搞

隻巴西龜好似想生蛋 哩排成日係度r屎忽 佢又冇教好瞓可以點幫佢

比個石春區佢生? 我見d 人係咁

咁驚
我睇個次又冇 可能啱啱換好水
同埋都已經係上年年尾既事

我係買泥鋪落缸到放d陰暗位等佢自己生
每日喂野食先拎佢出黎一次
有時食都唔食

我都係聽講咋, 上次行過有職員整緊龜個邊d 野我睇唔到, 魚缸有幾隻游緊水既就好乾淨唔迫既, 但遠處望到有d 膠缸養既龜好似係好多污積咁囉

thank you

陸龜新手一問
黎緊想養隻赫曼
但諗緊底材用唔用泥好

想問下有冇養緊成年巴西龜既巴打
講緊 25-30cm 果啲
太大放係箱到好似困住佢咁
放佢出黎爬又成日唔知爬去邊痾屎痾尿

點解次次放隻龜出露台行下
佢都係鐘意夾係度訓覺

你對佢做過啲咩黎搞到佢有特別癖好?

最緊要健康精神
張相幾靚仔 而家應該大隻好多

專屬位置 有安全感

依家仲有冇人養蛇頸龜，細個養過兩隻不過冬天時死左

我都唔知
放係缸又成日想爬出黎
放出黎次次就爬去依個位夾住
可能佢鐘意側訓

想問下而加我有隻巴西龜女, 1歲幾, 想買多隻龜女陪佢, 有咩好推介?

今次想要其他品種

我就日頭放佢出廳比佢周圍爬
夜晚先放返入缸
正常唔係水入面佢唔會柯出黎

爬爬下會唔會搵唔番佢
我果隻成日去啲陰暗位自閉成日

最好同種 因為巴西幾惡
如果其他品種我試過混地圖養 冇乜事
不起最緊要缸夠大 唔係實打交
同埋要買一樣大size

唔會 因為真係好大隻
陰暗位正常 我個隻爬完一輪之後都會入茶几底 佢專屬休息位

我覺得殼唔靚唔緊要, 最緊要佢係你心入面特別既就得啦

豬鼻呀

同埋大左先混養可能會更加難, 預左有機會唔得, 可能分開養, 食飯玩先一齊放下風

豬鼻靈性勁

我嗰隻老巴西龜就叫大龜，佢住在花園龜池......

因為冇幾耐之前我隻細龜不幸離世，
我幾日前再買了兩隻龜B，名叫深綠與淺綠......

你都係係魚街買?

新依兩隻係......
大龜係執返黎既，已養咗十幾年，個底甲今日度過已過24cm，背甲已29cm，已住慣成米水深的室外龜池(有太陽台)......
新龜至少室內養三四年先俾佢出室外龜池......過冬更加至少五六歲先俾架喇......

嘩有花園好幸福, 唔考慮下養其他龜?

用緊ikea最大有轆箱
自製曬台

或者你可以一盆水
加格仔板畀佢爬出爬入

巴西龜唔使伴
啲龜女好撚惡

雖然佢係八婆龜
但每次收工返黎 原本瞓緊教都彈起身跟住我走
見到就好唔忍心見佢自己孤獨一個

唔好意思 第一次留言
我隻龜養左十幾年
最近皮膚變到白哂
有冇人知咩事
而家仲唔點攰

*郁

我隻龜都係鍾意咁係櫃後面訓

唔好FF咁多
一切都係人類單純嘅幻想
動物報導、唔同機構資料都講過
龜真係無同伴概念
領地意識重好強
巴西龜呢類入侵物種直頭會惡到咬死其他動物
你養咗成年先加隻新嘅落去
想害死隻龜咩

好靚仔

咩品種？

.

條頸咁漲ge

覺得佢好唔妥 就帶佢睇醫生啦

my 龜 and her friends

巴西建議養一隻就夠，大左好多都好惡，又難混養
將來有咩事你唔想要，巴西好難重新搵過新主人

睇下醫生好喎
啲皮膚同頭頂個原色爭咁多

八卦仔

Hit & Run

我隻龜養左6年 比我老豆搞到走失左 我好撚掛住佢呀

仙人掌唔會拮到咩？

佢知唔食得

又大又靚 見到都舒服

唔知呀，普通龜仔

草龜黎

龜龜睇醫生大家會介紹邊間？屋企隻草龜呢兩日變得好怪，不停瞓，今日仲唔點開眼，想帶佢睇醫生

睇情況有D似係感冒，但土瓜環余醫生今日聽日都full，我除左俾佢曬燈同keep 水温30度之外有咩可以做？

荃灣享和

唔該哂，佢地收左工，我聽日再打去問下

無啦
搵布/缸蓋擋下風
唔好再吹得更加病

拎去睇醫生嗰時小心凍親嚇親
加啲毛巾畀佢匿埋

想問下巴絲意見或者有冇經驗
我隻野磨到隻腳腫左一粒野

之前拎左去中蜂度清左膿，有個開放式傷口，佢話大概10幾日就好
但過左3個禮拜都好似差唔多咁（定唔知係龜好得慢），佢只係叫我繼續keep住洗傷口搽藥膏，一係睇醫生
而家個傷口係咁樣

唔知咁樣係好緊吖，定真係要去睇醫生

好擔心佢過唔到今晚，佢浸響水入面好耐都無反應

有無乾養呀
咁大個傷口要等結焦甩
起碼搞大半個月喎

佢幾大隻

手掌咁大

咁都唔係BB啦
應該無咁虛嘅
如果覺得病徵似感冒、肺炎嗰啲
畀少啲水
驚佢遇溺

我衣家D水啱啱過背
但完全無見到佢個頭上水面透氣

已經三個星期啦
乾養緊，每晚半個鐘左右浸水食野
冇見過結焦

隻龜淨係食嘢唔屙屎 又淨係訓係度唔郁 係咪病左

之前醫生教落, 病咗就唔好比咁多水, 去到殼邊就ok

push

我個隻乾先痾
仲要用便便玩塗鴉

買番同種好喇
就算同種都有機會羅馬鬥獸場

廦嚟
我有隻 水位高少少會用身頂住個浮台訓

乾養 照燈先

浸水嗰下落藥消毒咗啲水先?

唔該哂幾位，龜龜凌晨嗰時已經走左

Rip

冇咁樣做過，用咩消毒？

有兩隻龜放親飯都唔食, 或者只食一兩粒, 一係就比我見到食屎, 肯落水會曬太陽, 係咪唔使點睇餓就會食?識食屎應該即係唔算唔肯食野?巴西苗食屎, 忍者龜淨係食沉左底既殘餘物隻黃耳就大食到仆街要就住餵, 要分開放飯

識食屎都係好事嚟嘅
屎都係營養嘅一種
...好襯你ID

有冇數過你為幾多粒同埋剩低幾多粒糧？
會唔會只係你冇親眼見過佢食？

想問下買日本城啲膠箱養有無問題

我都係呀, 無咩問題

隻龜淨食唔柯屎可以點

我隻龜最近都係 日日好胃口
但唔痾屎

亞達好型

高級嘢

食少少蕉
不過水果唔好畀多
佢哋消化唔到糖
食多咗唔健康

見到金魚街有呀，係卡奇個條街，唔記得邊檔

好似係有個阿姐專賣糧

影咩影

有冇巴打養黃緣求分享setting 打算 遲下入坑同埋你地邊度買是否FB 揾breeder？我見街鋪少見

J緊 俾咗好多心機 養到好靚 冇起釘 又圓

你想富養定窮養先 個價錢好大分別😂
可以去FB group 個到搵 貨色同埋價錢都會好過街鋪好多

四子

本身打算椰泥水苔底 加山洞 不過怕椰泥底多菌又生蟲 我都唔係要d 好紅既安緣普普通通個頭黃就夠

Hello 我係🐢仔

想問下巴西龜用呢隻燈得唔得？
屋企冇太陽多數用燈 同埋大約一日用幾多個鐘

我隻巴西龜個屎忽腫左 有冇巴絲知道咩原因搞到咁，男仔黎，都十幾歲

12 cm 巴西龜食肉唔食龜糧唔食菜，點搞

我果隻養左10幾年都走失左
由我小學養到出黎做野
由5蚊銀咁大養到大過手板
指佢向左就向左，指佢向右就向右
睇番舊相都想喊

我好明，我嬲到到而家都冇同我老竇講過一句說話
我嗰隻係搖糧罐 好似媽咪麵咁出聲 佢就會跟住我行

可以用椰炭土加d竹炭 防臭防蚊 加上本身椰炭土已經做過無菌處理 幾好用 想簡單嘅話就直接用水草 但係每個星期要洗 唔係就好臭 安緣依家有頭苗 千尾二千有隻

有無爸打知我隻龜發生咩事？

生瘤
要比獸醫搞

我隻巴西龜既腹甲兩邊有d紅紅地色，
同埋我記得佢以前有d地年輪咁既紋，
依家變左實色一撻，
係咪大左就會變，
定係有d咩病

八歲大

龜龜好慘

棄養虐待動物賤種死全家

隻刀旦爛肉唔肯食嘢
宜家用生理鹽水洗傷口，每日搽一次silverzine藥膏一次
每日畀佢飲一次水
其餘時間乾養
有冇巴打可以分享下點醫

餓到佢食糧為止

大家通常餵咩菜多？
桑葉蕃薯葉呢啲好難搵
搵到又唔買得多，放得唔耐

車前草 街市啲山草藥鋪有 幾蚊札

呢啲天氣係咪好易病？明明有開暖管都病

啱啱帶隻龜去睇獸醫 姑娘提我要用隔夜水/除氯劑 佢話呢排啲水氯氣重咗 多咗好多龜龜肚痾

一開出黎浸味重左唔少

好似係因為成長太快/唔夠鈣

可以飲多幾次水
轉betadine唔好用鹽水

之前用木屑底比個噴濕器搞到濕得濟 生左個蟻窩
之後跟d 龜友轉左用紅土加陶粒
係就係乾淨左 但呢2日天氣乾燥真係好難keep濕
已經擺左幾舊地苔係箱當海綿保濕

睇嚟要買過濾實際啲，咁搞法病左都幾麻煩
我隻龜豐年蝦都唔肯食

我隻龜兩三日都唔食野

屯門元朗有冇好獸醫推介

最近幫個紅耳龜池裝左個沼澤過濾
效果都唔錯

生菜菜芯…人食咩就餵咩
不過餵得太多菜同生果變左唔多肯食糧

利申巴西龜

之前俊刀背咬鳩左隻草龜條尾 就分後兩個缸完幾年 每日去換水
依家想用過濾兩隻一齊養返埋會唔會有問題

唔好 隻草龜死硬

我有隻都係生瘤 切完過一排就死左
由小學養到大個出黎做野
成日拎上床一齊訓覺
生前生落2隻蛋我放係冰格keep到二架

想養盾臂龜 有無邊間鋪好介紹

生菜水份多冇咩纖維 我極少餵

成班爭上岸曬太陽

我主要餵隻盾b菜溝糧 菜就通常羽衣甘藍，車前草，間唔中番薯葉九層塔同辣椒葉 全部屋企種
隻紅點大龜就乜菜水果都食，通常食油麥菜食得最多

想問下紅土係邊有得買 平時冇乜見

紅土既話真係要tb 香港我搵過搵唔到
亦有人用赤玉土，貴少少，但花墟有得賣

唔怕隻龜吉親/亂咬咩

我隻B呀

冇喎 d龜唔係咁蠢
而且呢d係泥唔係石，食左都不至於會卡住係腸
聽講d龜缺微量元素先會食紅土
食完d屎會變紅色，但我呢隻d屎仲係好綠

巴西龜水位係唔係過背就 ok，之前放太多水佢好似唔識透氣咁？

過背基本
你驚咪過背水位x2 既水位
佢應該申到頭上黎抖氣

介紹番

隻巴西龜大約20歲，近排成日周屋走同周圍屙尿，又冇乜胃口食野，係咪就黎死？
定係就生蛋？
PS:上年都係呢啲時候有咁嘅症狀但冇周圍屙尿，之後有生蛋

我細佬早一排有位朋友話要去外國，佢朋友仲要話隻龜無人要就扔去水池放生， 最後我細佬收養左佢隻龜

想請問咁多巴絲打隻龜係咩野品種？

利申：只知道佢係陸龜，啲相係平日幫佢沖涼影

睇落似蘇卡達象龜
陸龜黎扔水池等於殺左佢

叫你細佬屌柒佢啦
明知自己要去外國重買隻龜苗返黎
重要掉去水池放死 垃圾人渣

祝佢死全家
返港空難死

赫曼陸龜黎 歐洲陸龜普遍都比較易養
有冇買燈具同箱

有買啊， 但係請教一下 隻龜平日曬太陽，係要有陽光/燈光直射到龜本身，（如果係，夏天都要用燈直曬佢？ 同埋大概要曬幾耐？）定佢四周圍有陽光就ok?

唔好意思，太多問題講野1999

想問下各爸絲
嚟緊想第一次養陸🐢但唔知用咩缸養好
想問下有冇咩缸比較好？

有無人係放養 比佢週屋爬？

如果有得直接曬到太陽當然最好啦
燈具要買uva同uvb 基本上都長開
夏天可以買啲低watt數嘅uva就夠
我通常朝早起身開到夜晚8點就熄

草龜真係好可愛我嗰隻bb餵極都唔識大咁

玻璃就方便打理啲 想換底材就直接倒舊嘅底材 洗下個缸就得
木箱就煩啲 難清潔啲同埋大多數要淘寶
利申：兩個都用過 prefer玻璃多啲

ok唔該晒爸打

男仔係細隻啲既

如果隻龜一時痾靚屎，一時痾爛屎
有冇咩問題架？洗唔洗理佢？

有冇巴打陸龜夜晚係開紅燈？

而家買隻正宗梧桐金錢幾錢到？

我隻龜龜腸炎
睇完醫生打咗針抗生素
返到去唔肯食野點算
食量已經差咗好多
我怕佢捱唔住

唔識，幫樓上爸打推

打番去獸醫問 可能要force feed

肯食嘢？

肯，食好多tim
但呢排都係痾碎屎...

可能佢踩碎左或者食左屎
我嗰隻會咁

Aog嘅信譽唔錯 但唔知藍定黃

曬太陽要直曬，唔可以隔住玻璃or膠
會隔咗啲UVB，最好用UVB燈
溫度就用返日夜暖膽keep30度
用比較鎖水嘅底材 e.g.椰泥，keep高濕
餵返靚小小嘅糧，唔好貪平少少餵雜牌
一個星期比一次鈣粉撈糧
一至兩日比佢浸暖水，浸到屙尿屙尿

基本上冇乜問題.赫曼好易養 加油

比啲reptoboost浸住先，必要時force feed

好的
啲野食係咪唔可以太濕
有時冇印乾就俾佢食

你比咩佢食，食菜

食菜呀
會整碎啲糧溝埋佢

唔好菜啦，全糧啦
其實菜冇乜益，水份太高又會屙
全糧啦，菜間中一餐就算

佢唔肯食糧
餓兩三日都係咬一兩啖就算

我嗰隻赫曼都類似，一日最多一粒糧
桑葉，菜就好中意食

巴打
見你有隻忍者 會越養越大㗎 要有心理準備
水要恒溫 大隻啲要濾水器

要慢慢適應，可以試吓撈rep-cal生果糧
慢慢調教個比例，最好教到全大M or S糧

定期加啲BAC，綜合維他命

我嗰隻都係養咗成十年都無乜點大過

我
好痴人 見到人會追

腸炎喂返糧
減食，落bac，電解質，提溫

見佢覆wtsapp 有用pepe

有冇人隻龜曬燈個嘴會吐泡泡，但佢睇落幾精神冇咩事反而繼續曬

想問爸絲們
想買陸龜玻璃缸有冇邊到介紹？
網上又好、鋪頭又好，都想望下

好想啜佢龜腳

成隻on9仔咁

想問下養赫曼陸龜，60*40*40夠唔夠？

點解有塊甲凹左入去？同埋點睇佢有冇隆背？

想問呢幾年咩事15年我記得好多龜友爬友
點解而家安靜曬 咩都冇人出
15年開始冇養

細細隻都夠既 大得慢
大左再換

龜板有少少甩皮
需唔需要處理？
由得佢自然剝落？

我隻巴西龜突然唔肯食糧淨係食蝦乾

唔好意思啊想問下大家如果龜龜突然間痾啲白色嘅屎係代表咩啊？應該點做上網睇話尿酸過高 洗唔洗睇醫生架

痴線 勁cute

正常排酸

個龜頭下面個忽肉紅咗一達有冇人知發生咩事！！！會唔會係佢成日係度爬爬爬壓到變成咁

補多張圖屋企有少少樓梯級 佢成日想爬但係又爬唔到 會唔會係因為咁樣整得多所以搞到紅咗腫咗定係類似生瘤

好似要比啲石仔佢踩 磨下啲指甲嫁 好長

夾左起個殼同地板中間行路磨損左？定真係生野 等高手答

似感染 有無傷口

唔似有事 有時候生長都會甩皮

龜會挑食 餓下佢佢會食返

蝦乾好食呀ma，餓下冇野食咪食龜糧囉

隻龜依幾日瘋狂係屋企周圍爬
上網睇好似話係發情或者想生蛋
有冇巴絲試過

r痕扭屎忽

準備生蛋
買d泥放陰暗位比佢自己挖黎生
如果唔係好快d手腳頸會損哂

隔年睇醫生的表示宜家先知要放泥

咁醫生做左d咩

我第一次都唔知佢做咩
有一晚見佢個嘴有野
跟住床下底搵到d蛋殼先知原來係生蛋然後自己食埋

我個女學識咁食嘢

我果隻都係 好不安通屋走左好耐 呢幾日都係咁 冇停過但我唔係好記得佢上年幾時生龜

d泥係平時盆栽嗰d定係要特別買？ 同埋大家放d泥係邊唔怕佢周圍走 搞到成屋泥咩

就咁鋪返落缸到
如果你有d大膠箱就更加好 要鋪深d
魚街買椰泥/花鋪應該都有

有冇巴打知元朗邊間獸醫好？
隻陸龜中暑後其中一隻腳郁得少少

想問大家餵龜糧每次係幾多份量,要一日幾次?每次係佢個頭咁大既份量?定係要餵到佢唔食?每次餵完佢,放佢出黎,都會周圍搵野食,係咁用個鼻敏野,搵野咬.但上網見又話唔洗成日餵.

利申: 隻龜係成年龜黎

好似4定5歲
有冇巴打會幫佢哋上油

你都要講下咩龜先得架，隻隻龜成年既大細都唔同，成年既歲數都唔同

仲有佢哋好多時唔係因為餓而咬，多數都係想試下或貪玩

巴西龜黎,大約19,20歲到.

唔係掛,佢係周圍係地方用個鼻敏野,之後岩味就咬,試過用隻手指玩佢,佢敏完會想咬

師兄介唔介意我問下你隻曬台幾大同埋喺邊度買

喺邊度買？呢啲收納箱嘅膠唔係唔可以長期放水嘅咩？有毒個喎？

做乜放人哋個龜頭出嚟呀

成體可以隔日先餵
見啲人話份量跟佢頭嘅大細嚟預
不過我慣咗放題
佢哋食到夠為止
佢哋自己預好，未試過太飽搞到屙/嘔

淘寶架 13×30cm唔計個樓梯
Search 大魚晒台就有喇

Thanks 不過而家唔再幫襯淘寶
我再搵下第二度有冇
我隻龜太重之前個台冧q咗唔知邊度搵到個夠硬淨嘅

老實講我都搵左好耐呢款不鏽鋼，就算淘寶都係得佢一間，我三隻龜加埋已經over 1500g
已經唔夠大不過好拿貴唔捨得換第個

我而家諗諗下都係放棄掛嗰d
掛嗰d好難大得去邊同好易冧
諗住遲d買膠管diy個曬台架俾佢

想問你係一日餵一餐?餵到夠為止,唔怕佢地會肥咩?原來太飽龜會屙爛屎同會嘔

仲有想問巴西龜成日放佢離水得唔得?一日有幾次放返入水,佢地好似唔鍾意係水盤到,係到不斷爬,夜晚佢地要訓教嗰時,我係都放佢係地下,等佢自己搵位訓

我係隔日餵
消化唔到會原粒糧咁屙/嘔返出嚟

你啲水唔深唔淺咪日日爬到你覺得煩囉
巴西龜係澤龜
長期離水會導致龜殼反甲變形、壓住內臟
要同時畀最少過背嘅水、完全離水嘅陸地佢
等佢自己揀乜嘢時候游水乜嘢時候上水抖
澤龜唔會怕水或者唔鍾意水
你長期擺佢喺陸地先唔啱
你都唔會長期浸喺水，然後話自己唔鍾意陸地掛
每種動物都應該要畀返合適嘅生活環境畀佢哋

每日j龜時間到

冇人了？

豪宅

我每日都餵,每日5,6餐都黎.因為見佢都肥肥地,唔敢再加量.水過背係指邊個位?我依家係水過龜殼左右兩邊.

係咪冇安全感
我嗰隻成日角落頭

冇養陸龜 不過知有d陸龜既習性係中意咁
你check下你個隻品種係咪

成日都淨係識訓覺

Hi

想問我隻龜個殼咁樣正唔正常？

我嗰隻都係咁 但佢得歲幾
帶過佢去睇獸醫話係正常
但你隻龜唔知幾歲

真係瞓得好樣衰

啱啱新養櫻桃紅腿
推返個post上嚟

佢唔肯食嘢

好怕醜好得意

靚仔

佢嚟咗我到一個星期左右大部分時間都係瞓
佢得3個月左右大有啲驚佢有咩事
不過見佢食得痾得瞓得應該冇咩問題

好撚靚仔

我個隻好撚活潑 啱啱一歲
朝朝6點幾踢石嘈醒我 然後又瞓返 有啲仆街

我𠵱家除咗日常要整嘅嘢之外都唔太敢搞佢
佢好似未習慣有啲淆底咁
我都想佢快啲活躍

有冇相 想j

兩隻買返黎既時候一樣size
成大半年另外果隻仲係同岩岩買返黎果陣一樣咁細隻

3 4日唔肯食嘢了
又唔肯郁又痾爛屎
係咪肺炎

平時開冷氣射住佢？有冇同佢com蓋？

冇冷氣冇com蓋
佢依家日日淨係係到晒太陽

你地平時會比咩龜食，我2隻豹龜買左2星期，糧食2啖就唔食，但菜就係咁食

發現原來冇點影過相
得閒影多啲先

咩品種？日日狂晒太陽？係咪中暑？

黃綠龜

普通巴西龜，早排生完蛋
幾日唔食嘢，又冇乜精神
依家日日係露台同一嗰位置唔郁

未遇過呢個問題，都係建議帶佢睇醫生，有間診金$350唔包藥，算係咁

大家好 佢叫蜥蜴仔 養咗兩年
有冇人知佢係咩品種嘅龜
點睇佢係男定女同幾多歲？

邊度入手？幾銀？

邊間

真
成日嘈醒我
自己跌低再起身
半夜三間霹靂啪喇咁

我喺aog買$8xx

我琴晚都問過aog，都係呢個價
其實紅腿價錢係咪都係咁上下？
新手唔識野

其實我都唔太清楚
你可以上去睇下先
再去埋魚佬望下揀下
我都係追post見人話稀鰭 魚佬 aog嘅都ok

好好笑
識唔識自己反返
我果隻成日掙扎一兩分鐘就扮死等人救

等換水中

屌 原來仲未生蛋

識 佢用個頭頂返起身
但佢唔會即刻起身
通常會望下我 睇吓我理唔理佢先

好可愛

下面圖係菜心+南瓜+半粒s糧 佢大約食淨3份1左右
你隻豹要小心啲揀菜餵
下面link啲師兄有教要點做，你可以試試

12歲巴西龜，原本住緊個150L嘅缸，但係對佢嚟講應該太細，把心一橫買個568L嘅俾佢。成個沖涼缸咁大

斑龜 (珍珠龜）

睇男女要大啲先分到 男仔會露條野出嚟

我都想深水養

你可以落去同佢一齊
咁大一定游水游得好爽

除左旺角邊到有得買龜精靈??

金魚街大把

除左旺角

睇錯 巴打住邊區呀？
荃灣都有好多水族店有賣

其實係得

個新缸五呎長，三呎闊，兩呎高，我試過我可以坐喺度然後伸長晒對腳

佢喺而家個150L都用咗三年，之前嗰個得40L咋

阿Luna細細個嗰陣我女朋友就開始養，到拍拖同居之後我就接手咗照顧佢呢個重任。之前係外父照顧嘅。

話咁快就識咗Luna十年

外父:我宜家將個女同隻龜都交畀你，你以後好好照顧佢地

Feel到我影佢相轉頭就mark大眼

點解我隻龜龜咁鐘意塞個頭入個吼到

隻肥脾

我果隻以前用仿石都會咁搵窿捐

伸直對脾曬燈

好肥美

半年前
依家隻珍珠龜大左兩個圈想換中間個曬台有無推介
唔想用貼牆 兩隻龜都試過逃走

買格仔網 自己diy

個睡姿好肉酸

戀愛自由式

用樹皮會唔會麻煩清理？
我都養緊櫻桃紅腿5cm,石板 三合一養

我隻櫻桃紅腿返左屋企一個月有突，仲係好驚人成日縮頭噴氣聲，其實係咪5cm龜仔都係咁

養陸龜bb既巴打們，請問你地既龜箱邊度買？同埋咩價位到？

巴打屋企好大？ 咁大個擺邊？
好正啊龜龜一定好開心
個缸係邊到買？

我住外國，個缸擺車房

個缸喺Amazon買，叫stock tank

我嗰隻都係5cm左右
養咗兩星期
樹皮我覺得ok，我自己會1-2日就反一反啲樹皮
驚佢up住會生蚊兹仔，同埋我1日會噴濕樹皮3-4次，因為櫻桃紅腿要濕度，樹皮都保濕的

tough cubic我覺得好似幾好，不過未用過
我見魚佬有得訂，價位你可以上去望望

我嗰隻唔算好驚人，但有時我動作快嘅話佢會縮
你試下隻手埋去嗰時慢少少等佢望到你隻手，咁佢就冇咁驚

岩岩官網睇左90 x 45 x 45 $1117，好似都ok

你養咩龜,其實唔洗搞到咁大陣仗

應該都係紅腿咋，箱係太大定點？

我自己用緊pvc木箱，覺得一般，因為我養櫻桃紅腿要keep濕度，成日噴水，我諗個箱玩唔到幾耐
btw魚佬到訂好似會送埋上屋企，我換缸嘅話暫時都係對tough cubic有興啲
利申非打手

岩岩用手機上傳圖,係到打字先
如果你本人份人懶,唔想keep住洗個缸可以去買呢d膠兜
落底材,反轉面既地板就ok 二來唔洗怕通風問題
不過要諗方法睇下點裝射燈

但照燈果d點搞好

係囉，我就係諗到燈既問題，夾係條邊又太近，插電又好似唔太方便
最慘係屋企有隻化骨龍，太開揚一定成日去搞

你諗住養係邊,影張圖幫你諗諗
我放地下,用夾燈夾住係床架到
夾燈比較上彈性d

利申 屋企有3個TANK缸不過新手入坑可以用左膠兜先,計畫好先轉缸

係呀，好似滿501就送上門
我有上淘寶睇過，款好似係幾好，但始終唔想係淘寶買

師兄想問下你隻龜有冇自己痾尿之後瞓返喺上面？
上網睇過話正常，想知下你嗰隻有冇咁嘅習慣

都試過一次，山洞屙完繼續縮喺入邊
但佢多數都係浸水先屙，日日浸易清理d

隻巴西龜終於生咗蛋
俾泥佢唔生係鍾意喺水度生完即刻食返

新人報到

我老豆送咗隻斑龜龜苗俾我個2歲嘅仔
而家養咗大概3-4 星期
返嚟幾日已經見到腐皮同指甲甩咗幾隻
過多幾日忽然唔食嘢，又無口mark mark, 游水側埋
都知佢有埋肺炎
嗱嗱聲帶佢睇獸醫
最後診斷腐甲加肺炎
聽日應該打last 一枝抗生素

希望佢大步𨈇過

唔知大家有冇試過，明明龜仔冇病冇痛，但無啦啦成盤水變成血紅色 連續兩日係咁，但佢地又行得走得好食得.......

今日咩情況？

打咗針，星期日真正覆診

但佢自從病咗之後
買嘅mazuri 就唔再食，淨係咬兩嘢就算，食得好少
於是我又俾下啲垃圾糧龜之寶俾佢，但佢只食紅色唔食綠色
後來上次打針，診所助護話唔好餵龜之寶，話好多case 食完病，於是我就買zoomed hatchling formula
俾隻龜食，又係咬兩嘢就吐返出嚟，俾返龜之寶紅色又肯食
初初以為啲糧太硬，但浸10分鐘再餵都無分別
中間試過餵雞肉，就食得超快

我都攪唔清楚佢係病所以無胃口
定係偏食嚟

多數龜都係唔中意食龜糧既
但你話腐皮果D可能係環境問題

我都係養櫻桃 用tough cubic 90 x 45 x 45 夠晒地方放野仲有位周圍爬

有冇相睇下

好撚得意

有冇買營養粉俾佢浸住先？之前禾隻港女病咗, 醫生叫我開啲營養粉俾佢浸, 對病冇乜幫助, 但令佢精神啲先

暫時得呢張

謝謝你

咁睇90都幾大下

估唔到佢鍾意食cheap糧姐
不過我見上網有人話
龜之寶嘅紅色係肉，綠色係齋
唔知關唔關事

腐皮我睇返第一日啲相
其實啲趾甲位已經白白哋
同埋返嚟好快已經出龜痘同腐皮
所以我估佢買返嚟時已經病病哋
再加埋唔適應新環境所以就大爆發
我已經係第一日開始就幫佢日日換水 + 清缸養
仲要我老豆同我講，佢話係旺角3折買返嚟

多謝你先
其實佢而家已經好精神
係食嘢仲係一時一樣姐

我本身未睇獸醫前
係撈得力素水俾佢浸
而家佢肯飲水，肯食cheap 糧應該都ok了

但佢啲殼好軟，獸醫叫我幫佢補下鈣
UVB 我就照足啦
鈣粉都買埋，但唔係好知點餵俾佢食

進擊的巨人

旺角好多街邊貨都
同埋一開始養養大小小比較好，始終你第一次養，但係你好彩係夏天買

好返未

屌你老母你條on9

我都覺得好彩係夏天
冬天應該已經bye bye

我同老豆講帶佢睇獸醫
佢好驚訝
叫我放佢係缸入面安樂死算

和平相處？
成日凝住d 貓好仆街成日搞啲龜

鈣粉我係用吞拿魚罐頭嘅水溝魚膠粉同鈣粉整成一舊舊啫喱（有時順便溝埋菜）
或者簡單d你買個餵食鉗 鉗住d長身嘅野食hi落d粉度再餵佢

又到左一年一度生蛋既季節

成日霸住入面
有隻貓冬天除咗食野都唔出黎

早三個星期係金魚街買左隻珍珠
返到黎餵糧比佢有聞過嘗試開口食 咬唔中之後自此冇食過野
有換過糧比佢 但都係唔食
呢排佢開始唔願郁 成日匿係條橋下面既窿入面
呢排發現佢龜殼尾有啲裂同埋佢個腹係向內凹
請問上面啲問題可以點解決

隻龜情況點樣？

我隻斑龜都係3~4星期前係旺角帶返埋
話唔定係兄弟嚟

如果咁耐都無食嘢
好大機會都係有病
可以先試下俾啲好味嘅嘢
睇下仲有無胃口先
我嗰次餵凍鮮雞胸食到jap jap 聲
但見得解凍變屋溫先

另外佢仲有無其他病徵？
特別係用口抖氣，游水斜埋一邊？
你放佢嘅地方有無冷氣？
有無俾佢晒太陽或者照燈？

我嗰隻最後係腐甲 + 肺炎
而家睇緊獸醫
唔知最後駛唔駛人道毀滅
我見醫到最後，打咗4針抗生素
游水都仲係斜埋一邊

除左唔願郁之外
佢都冇乜問題 冇用口抖氣同埋側游
尋晚見到佢甩左塊皮佢就開口食
但係餵糧就死都唔開口
從來唔比佢係冷氣地方 有照太陽同曬燈
今日買左啲急凍豐年蝦比佢
睇下佢會唔會開口食

有機會係唔鍾意隻糧
試下買多幾款俾佢食

如水龜, 可試三文魚加雞肉, 菜吃菠菜

已經買左3隻糧

我隻巴西祗吃蝦乾, 後來獸醫說魚蝦菜, 試了龜糧, 不吃, 祗吃三文跟雞

大家咁話
我屋企而家有5隻糧

一開始買龜我老豆帶返嚟嘅不知名糧
我後來見隻龜腐皮所以買嘅靚糧Mazuri
之後見佢病咗唔食嘢，後來胃口好啲但咬兩口Mazuri就唔食，驚啲糧太大粒所以買嘅龜之寶
雖然隻龜食龜之寶紅色，但診所話龜之寶食壞龜，所以再買Zoomed hatchling，但佢都係咬兩嘢就算
今日再買Nutrafin max，隻龜好似鍾意啲，但食咗一陣又收檔，最後我又係餵返龜之寶

咁識食

早排黑雨 係屋企坑渠附近執到隻龜
可以交俾邊到？
佢都幾大隻 似平時公園水塘入面d龜

有冇圖? 既然有緣救左佢, 你如果自己有能力養到可以試養呀

我隻巴西龜女養咗3年，已經15cm，係咪仲會繼續大，生長期要幾多年先會停止，已經換了幾個缸了

近來金魚街D巴西貴咗好多, 蚊型三十, 大小小過百, 二三百都夠胆叫, 知唔知乜事？

補番2張圖

紅耳龜雌性能生長至 20 至 30cm(一般為 22cm)，雄性大約 15 至 20cm(一般為 17cm) 。

繼續換缸 go go go

2年前因為唔係太識養，睇醫生話營養不良，比一般龜細，但而家好似發育期咁，大得好快，半年長咗4cm

你而家其實養佢係邊？
我隻病斑龜如果捱到呢關，成龜一樣係去到~20 cm 咁大
都唔知邊度嚟咁大個地方放又大又深嘅膠箱

呢隻，而家一日食三餐

半年前換新缸有好多空間

真係好大隻

我隻龜而家嘅環境
應該好快要再換

龜殼白色嗰的係乜

BTW，UVB燈咁近，對隻龜既眼會唔會好傷

抗生素藥膏
用嚟醫腐甲

我用13w 5.0
UVB 計返應該都有12cm 左右
因為呢隻係深罩
我反而驚太遠唔夠力水

想問呢隻點養...
大得快唔快？
有咩要注意
人地送既生日禮物

會生長到幾大 到時要搵位養

忍者龜
你今次大獲了

3年就可以50cm

WTF

我有無睇錯
係咪有兩隻

幾cute

好可愛
黃頭側頸龜可以好大隻
可以參考下呢個網

絲打 楓葉龜難唔難養？
我想遲啲養

容易通常夜晚先食野，細隻就餵米奇，大隻餵山坑魚，隔日餵下咁

竟然食呢d

估唔到呢

巴打住村屋定外國

外國

好幸福

有冇人隻龜同我果隻一樣好鍾意鬥氣
唔俾佢去某啲地方就時時刻刻都要去，俾佢去去到企兩三秒就走人

想問下你隻紅腿幾耐痾次屎尿？
我隻櫻桃5cm左右，返黎第一日浸水唔痾屎，係咪正常？但就肯食糧同飲水

一日一次，有陣時便秘就二日先屙，肯食應該冇問題既

應該都係浸水既時候痾？如果水太淺會唔會唔痾？我今日係浸到岩岩掂到殼邊位，同埋我用暖水浸，浸15分鐘變室溫水會唔會有問題，浸完有抹乾的

我嗰隻都係櫻桃5cm左右，我嗰隻唔一定浸水痾，養咗就快一個月，試過幾次周圍痾，又試過一路食一路痾，想養成佢浸水先痾，但睇嚟佢唔太願意

你隻浸水浸幾多度？都係食m糧？每次俾幾多？

浸水:缸內開燈浸，通常我手感覺得少少熱就啱，手感覺有啲唔暖我就換，我自己就會換3次水

糧我用s糧，m糧啲師兄話太肥食得多唔好，我自己係分兩餐，朝早會浸半粒畀佢，通常收工返去已經食晒瞓緊教，收工返到去就同佢浸水，浸完就再餵，呢次會畀埋嗰半粒(有時會半粒再分開多半粒即4份1左右)再加蔬菜/水果，睇下嗰日屋企有咩菜食，不過要小心揀啲要水份低纖維高嘅，我隻櫻桃好中意食南瓜同蕃茄，不過蕃茄唔好太多，一個角仔好啦，除咗菜仲有瓜同菇類都，我有試過畀東菇同金菇佢都有食以上餵法只限紅腿類其他類千奇唔好咁餵，驚佢食到痾

呢張圖係菜心+南瓜+半粒s糧 菜記得淨葉好啦，莖太高水份所以我就唔畀佢食

我參考下先，睇下轉唔轉埋糧
Btw買完一隻，心思思想買多隻陪佢

想問下師兄你嗰隻有冇好似張圖嗰隻咁個頭灰灰白白咁？
我上網睇話係唔夠濕
諗住放個水盤試下先，唔得先買加濕

有呀，aog都話係唔夠濕，我隻浸完水就會紅返，但之後都會慢慢白返，如果正常要紅可能要一段時間先得，有問過要快要搽油，但具體咩油就冇問到

咁睇嚟放水盤都唔夠，應該真係要加濕器了，唔該你先

啱啱搵過下，見個師兄話用水苔

你而家普遍濕度幾多？底材係樹皮？

通常會係5x-7x%
底係用樹皮

我用泥炭土，keep到80%以上，唔知會唔會太濕，如果你驚唔夠濕，或者可以試下用

我仲有成半包樹皮用埋呢半包先換
泥炭土你喺邊間買？

都係aog

唔該晒巴打

今日 新入手

隻油真係搽完即紅

邊度入？想養多隻

隻油叫咩名

依枝

AXG. Last隻櫻紅了

隻龜床仔都幾食得喎，我有時返工忙餵一粒糧都食剩少少（食好鬼耐），有時間會餵d紅蘿蔔蕃茄咁

仲有咩，明明我星期日買果隻已經最後，其他好似都係北部

有丫 北腿仲剩兩隻

你果隻有冇同佢互動？定真係等兩星期先？多唔多離開躲避處？

都仲少驚人。 周不時行去水碟玩 其他時間都番歸瞓

你隻返黎之後肯唔肯痾屎？

我個隻時快時慢
有時食一陣又走去行個圈眼超超周圍又行返去食好得意

我個隻個時嚟咗一星期左右拎住條菜佢都敢食
係有時我動作快啲會嚇一嚇縮一縮頭咁
同埋有時會企喺到望住我，條頸縮下縮下好似想問我拎嘢食咁

隻巴西龜個底甲有個坑
點搞
暫時乾養緊

幫樓上推

養紅腿嘅巴絲可以望下，教點保濕同埋唔好過濕

痾丫 今朝浸水都痾

我隻平時一開uvb 就會番躲避處 一熄燈就出黎散步
大家啲會唔會咁？

會，我用uvb10，上網睇話紅腿5.0已經夠
我自己斷鳩估應該係光線太刺眼佢唔想出嚟行

我隻會星期一有d事冇開到uvb，聽屋企人講佢有出過黎，早兩日有開，就完全冇出黎

我上網都睇到咁講，買果陣都有問其實5.0係咪都夠，aog就話要10.0

屌，我隻到今日都未痾，頭兩日朝早浸暖水15分鐘冇痾，琴日收工返去浸夠半個鐘都冇料到，唔知係咪太細隻驚

有冇食菜 多纖維好痾啲

一熄就皇帝出巡咁周圍行

前日食過少少蘋果囉，琴晚就食左半塊桑葉，諗住今晚俾下蕉佢食

諗住得閒貼錫紙圍住粒燈炟大半個圈遮一遮佢睇下會唔會好啲，10.0我自己望埋去都覺得刺眼

我本身用夾既，因為覺得太光，買左個大罩擺網頂

你睇下使唔使轉糧？我主用s糧最耐都係兩日痾一次
見人話唔好用死一隻糧，營養會唔太夠，諗住買多盒水果糧佢試下
下面link有講解啲糧

之前上網睇講到m糧好駕勢咁，睇下呢兩日痾唔痾先，唔痾就轉

可以既話就曬太陽，的UVB燈太刺眼，好傷隻龜眼

近排有隻眼成日合埋 點一點水至開 唔知關唔關燈事

我覺得關事，年半前試過開燈，攪到2隻眼成日合埋，之後唔開燈，先開番一隻眼，到而家一隻眼冇晒事，另一隻間中都合埋，但已經比之前好好多

而家如果一星期都曬唔到太陽，先會開番燈，但會放高的，同唔會開太耐

Thx 我都試下

師兄想問下，龜仔如果曬散嘅太陽光吸唔吸收到？
即係唔一定要係曬到正一正，啲陰陰地嘅位咁
因為佢太細唔想帶落街住同屋企唔多陽光入屋，我諗住帶佢去樓梯口曬下啲散光咁，唔知得唔得？

會吸到，但要留意唔可以太曬同太耐，同人一樣暴曬就會中暑

好，唔該哂

如果浸住水曬會唔會好d？朝早十點十一點呢d時間

呢個時段perfect ，隻龜一見太陽自然就會爬上陸地慢慢曬，如果地方去可，一部分曬到太陽，一部分留番遮陰，就唔怕隻龜中暑

養得唔靚